<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.8.3">Jekyll</generator>
  
  
  <link href="https://yanez.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <updated>2018-06-15T11:57:45+02:00</updated>
  <id>https://yanez.io//</id>

  
    <title type="html">yanez.io</title>
  

  
    <subtitle>Reflexiones, experiencias e introspección personal de una persona con una vida ligada a la tecnología, al estrés y al deseo de construir cosas nuevas y diferentes.</subtitle>
  

  
    <author>
        <name>Francis Yáñez</name>
      
        <email>hi@yanez.io</email>
      
      
    </author>
  

  
  
    <entry xml:lang="es">
      
      <title type="html">Lectura: El Arte y la Ciencia de no hacer nada</title>
      

      

      <link rel="canonical" href="https://yanez.io/es/2018-06-15/el-arte-y-la-ciencia-de-no-hacer-nada" type="text/html" hreflang="es" title="Lectura: El Arte y la Ciencia de no hacer nada" />

      
      
        <link rel="alternate"  href="https://yanez.io/es/2018-06-15/el-arte-y-la-ciencia-de-no-hacer-nada" type="text/html" hreflang="es" title="Lectura: El Arte y la Ciencia de no hacer nada" />
      

      <published>2018-06-15T00:00:00+02:00</published>
      <updated>2018-06-15T00:00:00+02:00</updated>
      <id>https://yanez.io/es/2018-06-15/el-arte-y-la-ciencia-de-no-hacer-nada</id>
      <content type="html" xml:base="https://yanez.io/es/2018-06-15/el-arte-y-la-ciencia-de-no-hacer-nada">&lt;p&gt;No recuerdo de dónde vino la recomendación de leer este libro. Probablemente fue un artículo que apareció en mi &lt;em&gt;feed&lt;/em&gt;, y probablemente fue una noche entre copas de whisky y reflexiones. Lo importante es que apunté el título que llamó mi atención, y que acabó en mi &lt;em&gt;cola de lectura&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando lo empecé no sabía mucho de él, pero no me esperaba esa mezcla entre el ensayo desde el método científico con grandes dosis de psicología, y la neurociencia divulgativa. Fue una grata sorpresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es uno de esos libros que catalogo como introspectivo. Te hace reflexionar, replantearte cosas, y sobre todo, hace que te conozcas mejor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-importancia-de-no-hacer-nada&quot;&gt;La importancia de no hacer nada&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No hacer nada es básicamente no prestar atención a ninguna tarea en particular. Puede ser estar mirando al infinito por la ventana del tren, disfrutar de un paseo tranquilo, o simplemente observar, como hipnotizados, nuestro reflejo en la pantalla apagada del portátil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hacer nada es importante, esta es la premisa de la que parte &lt;strong&gt;Andrew Smart&lt;/strong&gt;, el autor del libro. Y para fundamentarlo, usa el método científico y la neurociencia. Presenta estudios que prueban que cuando el cerebro no está concentrado en ninguna tarea, es cuando más actividad tiene y se usa el máximo potencial del cerebro. Y de esta forma apoya sus afirmaciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-dónde-viene-la-inspiración-y-las-grandes-ideas&quot;&gt;De dónde viene la inspiración y las grandes ideas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A través de una lectura amena y el tono divulgativo, nos cuenta como en momentos de ocio, el cerebro se estimula con señales a las que no prestamos atención como puede ser el ruido del viento o de las olas, incluso del tráfico o las luces de la ciudad. Estos estímulos son el combustible que el cerebro necesita para producir la inspiración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usa anécdotas como las de &lt;strong&gt;Isaac Newton&lt;/strong&gt;, descubriendo la gravedad en un momento de inspiración en el que simplemente estaba sentado sobre la hierba, o el poeta &lt;strong&gt;Rainer Maria Rilke&lt;/strong&gt;, componiendo sus mejores versos después de un paseo por los acantilados. &lt;strong&gt;Andrew Smart&lt;/strong&gt; reivindica la necesidad de esos momentos de paz y de tranquilidad para dejar que nuestro cerebro se auto-organice, ate los cabos de todas los conceptos que tiene dentro y genere nuevas y brillantes ideas que de otra forma no aparecerían nunca. Y todo esto lo hace sin abandonar en ningún momento el método científico, correlacionando estudios y anécdotas en todo momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Remarco que hace bastante hincapié en la necesidad del cerebro de auto-organizarse como organismo complejo formado por varias partes que colaboran entre sí y no como un ente unitario. Me gusta esta parte, y se pueden establecer ciertos paralelismos con la metodología Scrum y como esta también reivindica que, para obtener lo mejor de un equipo de personas heterogéneo o multidisciplinar, estos tienen que tener también la capacidad de auto-organizarse.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-manifiesto&quot;&gt;El manifiesto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En la última parte del libro &lt;strong&gt;Andrew Smart&lt;/strong&gt; cambia el tono y acelera el ritmo del libro. Critica la cultura del trabajo actual y exige que la cambiemos, el estar enterrados en las cosas del día a día en jornadas interminables sin tiempo para ocio o para reflexionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llega a plantear si nuestra cultura del trabajo no está impidiendo el progreso humano al impedirnos tener esos momentos donde teóricamente, es donde generamos las mejores ideas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es probable que este cambio de ritmo y tono en la lectura te choque con los capítulos anteriores, que siguen una estructura bien definida y un ritmo que da cabida a la argumentación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mi-opinión&quot;&gt;Mi opinión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Quién no ha tenido un momento de inspiración y motivación cuando estaba relajado, fuera de los problemas del día a día?&lt;/strong&gt; Personalmente yo he tenido grandes ideas en los momentos más extraños donde se supone que no estaba haciendo nada. De ahí viene la parte introspectiva de este libro. Muchas de las cosas que el autor nos cuenta somos capaces de transportarlas a nuestra experiencia personal. Y gracias a los estudios y argumentos que presenta, podemos establecer paralelismos con nuestras propias experiencias y así entender un poco mejor como funcionamos e incluso como potenciar esos momentos de inspiración personales.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Solo por esta parte del libro, es una lectura que recomiendo a todo el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y aunque es la mayor parte del libro, siento que no conecta del todo con los últimos capítulos que son la crítica a la cultura del trabajo actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta crítica y reivindicación final se merecen una discusión mayor que un par de capítulos. Además, no presenta los argumentos necesarios y sobran las formas en las que expresa sus opiniones. Afirmar y generalizar que estamos haciéndolo &lt;em&gt;tan mal&lt;/em&gt; en la forma de trabajar lo considero atrevido y fruto de una visión muy personal del autor, que &lt;strong&gt;no tiene en cuenta lo diferentes que podemos ser las personas&lt;/strong&gt;. Es tan fácil como que un ambiente o cultura de trabajo que funciona perfectamente para un grupo no tiene por qué funcionar de forma global. No creo en la &lt;em&gt;cultura definitiva del trabajo&lt;/em&gt; que podamos exportar a todas partes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según mi experiencia personal, el estar concentrado en una tarea que te apasiona, comúnmente llamado estar en &lt;em&gt;la zona&lt;/em&gt;, puede hacer que des lo mejor de ti incluso trabajando 12-14 horas al día durante varios días seguidos sin espacio para el ocio, ya que no lo necesitas e incluso podría hacerte perder la motivación y productividad asociada a esta. ¿Quizás para llegar a este punto se haya necesitado previamente la inspiración creada en momentos de ocio y y tranquilidad? Seguramente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No defiendo que la cultura del trabajo actual sea la mejor tampoco, y creo que estamos perdiendo muchísima productividad simplemente por razones culturales que dirigen y dictaminan el cómo hacer las cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si trabajas con un equipo que valora el que dediques la mayor parte de las veinticuatro horas del día a resolver los problemas y las crisis del día a día a corto plazo en vez de valorar los resultados que puedas obtener a medio o largo plazo, por ejemplo teniendo una idea que haga que todo el mundo obtenga mejores resultados en menos tiempo, tienes algo que cambiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como reflexión final, estoy de acuerdo en que tendríamos que replantearnos la cultura del trabajo actual, pero necesitamos una discusión mucho más profunda y dedicarle un espacio mucho mayor que la que le dedica &lt;strong&gt;Andrew Smart&lt;/strong&gt; en este libro. Defiende que dependiendo de la tarea que tengamos entre manos, bajar el ritmo, desconectar y mirar por la ventana, más veces de lo que lo hacemos realmente, es totalmente necesario. También estoy de acuerdo que hay que hacerlo más en beneficio del medio y largo plazo, dejando un poco de lado los problemas del día a día. &lt;strong&gt;Y defiendo que con ello obtendremos mejores resultados&lt;/strong&gt;, tanto a nivel personal, como a nivel de equipo.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Francis Yáñez</name>
          
            <email>hi@yanez.io</email>
          
          
        </author>
      

      

      
        <summary type="html">No recuerdo de dónde vino la recomendación de leer este libro. Probablemente fue un artículo que apareció en mi feed, y probablemente fue una noche entre copas de whisky y reflexiones. Lo importante es que apunté el título que llamó mi atención, y que acabó en mi cola de lectura.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="es">
      
      <title type="html">Artículos interesantes de Mayo</title>
      

      

      <link rel="canonical" href="https://yanez.io/es/2018-05-31/interesting-articles-from-may" type="text/html" hreflang="es" title="Artículos interesantes de Mayo" />

      
      
        <link rel="alternate"  href="https://yanez.io/es/2018-05-31/interesting-articles-from-may" type="text/html" hreflang="es" title="Artículos interesantes de Mayo" />
      
        <link rel="alternate"  href="https://yanez.io/en/2018-05-31/interesting-articles-from-may" type="text/html" hreflang="en" title="Interesting articles from May" />
      

      <published>2018-05-31T00:00:00+02:00</published>
      <updated>2018-05-31T00:00:00+02:00</updated>
      <id>https://yanez.io/es/2018-05-31/interesting-articles-from-may</id>
      <content type="html" xml:base="https://yanez.io/es/2018-05-31/interesting-articles-from-may">&lt;p&gt;Una selección de artículos que he considerado interesantes en Mayo. La mayoría son de &lt;em&gt;Hacker News&lt;/em&gt;, así que también enlazo a los comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;why-we-should-bulldoze-the-business-school&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/news/2018/apr/27/bulldoze-the-business-school&quot; title=&quot;Why we should bulldoze the business school&quot;&gt;Why we should bulldoze the business school&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una crítica a las escuelas de negocios escrita por alguien que ha estado enseñando en una de ellas más de 20 años (&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=16946951&quot; title=&quot;discusión&quot;&gt;discusión&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;you-are-probably-not-getting-enough-sleep-and-it-is-killing-you&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.independent.co.uk/life-style/health-and-families/how-much-sleep-is-enough-sleep-deprivation-health-dangers-a8328126.html&quot; title=&quot;You are probably not getting enough sleep, and it is killing you&quot;&gt;You are probably not getting enough sleep, and it is killing you &lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Un artículo más interesante sobre los problemas de no dormir lo suficiente
(&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=16954079&quot; title=&quot;discusión&quot;&gt;discusión&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;after-5-years-and-3m-heres-everything-weve-learned-from-building-ghost&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.ghost.org/5/&quot; title=&quot;After 5 years and $3M, here's everything we've learned from building Ghost&quot;&gt;After 5 years and $3M, here’s everything we’ve learned from building Ghost&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/2018-05-28_11-48-13.png&quot; alt=&quot;Ghost metrics&quot; title=&quot;Ghost metrics&quot; /&gt;
Ghost, la history de un negocio orgánico basado en el software libre con unos ingresos anuales de 1,2 millones de dólares (&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=17082228&quot; title=&quot;discusión&quot;&gt;discusión&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reality-driven-development&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.brightball.com/articles/reality-driven-development-fixing-project-management-in-software&quot; title=&quot;Reality driven development&quot;&gt;Reality driven development&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Waterfall, Kanban, Scrum y la realidad (&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=17154355&quot; title=&quot;discusión&quot;&gt;discusión&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Francis Yáñez</name>
          
            <email>hi@yanez.io</email>
          
          
        </author>
      

      

      
        <summary type="html">Una selección de artículos que he considerado interesantes en Mayo. La mayoría son de Hacker News, así que también enlazo a los comentarios.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="en">
      
      <title type="html">Interesting articles from May</title>
      

      

      <link rel="canonical" href="https://yanez.io/en/2018-05-31/interesting-articles-from-may" type="text/html" hreflang="en" title="Interesting articles from May" />

      
      
        <link rel="alternate"  href="https://yanez.io/es/2018-05-31/interesting-articles-from-may" type="text/html" hreflang="es" title="Artículos interesantes de Mayo" />
      
        <link rel="alternate"  href="https://yanez.io/en/2018-05-31/interesting-articles-from-may" type="text/html" hreflang="en" title="Interesting articles from May" />
      

      <published>2018-05-31T00:00:00+02:00</published>
      <updated>2018-05-31T00:00:00+02:00</updated>
      <id>https://yanez.io/en/2018-05-31/interesting-articles-from-may</id>
      <content type="html" xml:base="https://yanez.io/en/2018-05-31/interesting-articles-from-may">&lt;p&gt;A selection of articles I found interesting this May. I get them mostly from &lt;em&gt;Hacker News&lt;/em&gt; so I also link the HN thread in the discussion link.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;why-we-should-bulldoze-the-business-school&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/news/2018/apr/27/bulldoze-the-business-school&quot; title=&quot;[Why we should bulldoze the business school]&quot;&gt;Why we should bulldoze the business school&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A critic to business schools written by someone that has been working and teaching in one of them for 20 years (&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=16946951&quot; title=&quot;discussion&quot;&gt;discussion&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;you-are-probably-not-getting-enough-sleep-and-it-is-killing-you&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.independent.co.uk/life-style/health-and-families/how-much-sleep-is-enough-sleep-deprivation-health-dangers-a8328126.html&quot; title=&quot;You are probably not getting enough sleep, and it is killing you&quot;&gt;You are probably not getting enough sleep, and it is killing you &lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;One more interesting article about the caveats of not getting enough sleep (&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=16954079&quot; title=&quot;discussion&quot;&gt;discussion&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;after-5-years-and-3m-heres-everything-weve-learned-from-building-ghost&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.ghost.org/5/&quot; title=&quot;After 5 years and $3M, here's everything we've learned from building Ghost&quot;&gt;After 5 years and $3M, here’s everything we’ve learned from building Ghost&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/2018-05-28_11-48-13.png&quot; alt=&quot;Ghost metrics&quot; title=&quot;Ghost metrics&quot; /&gt;
Ghost, the story of a bootstrapped business based on open-source with yearly revenue of $1.2 million (&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=17082228&quot; title=&quot;discussion&quot;&gt;discussion&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reality-driven-development&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.brightball.com/articles/reality-driven-development-fixing-project-management-in-software&quot; title=&quot;Reality driven development&quot;&gt;Reality driven development&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Waterfall, Kanban, Scrum and reality (&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=17154355&quot; title=&quot;discussion&quot;&gt;discussion&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Francis Yáñez</name>
          
            <email>hi@yanez.io</email>
          
          
        </author>
      

      

      
        <summary type="html">A selection of articles I found interesting this May. I get them mostly from Hacker News so I also link the HN thread in the discussion link.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="en">
      
      <title type="html">Scoring high in PageSpeed with Jekyll</title>
      

      

      <link rel="canonical" href="https://yanez.io/en/2018-05-26/scoring-high-in-page-speed-with-jekyll" type="text/html" hreflang="en" title="Scoring high in PageSpeed with Jekyll" />

      
      
        <link rel="alternate"  href="https://yanez.io/en/2018-05-26/scoring-high-in-page-speed-with-jekyll" type="text/html" hreflang="en" title="Scoring high in PageSpeed with Jekyll" />
      

      <published>2018-05-26T00:00:00+02:00</published>
      <updated>2018-05-26T00:00:00+02:00</updated>
      <id>https://yanez.io/en/2018-05-26/scoring-high-in-page-speed-with-jekyll</id>
      <content type="html" xml:base="https://yanez.io/en/2018-05-26/scoring-high-in-page-speed-with-jekyll">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/2018-05-26_22-30-37.png&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;Google PageSpeed Insights&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;use-something-simple&quot;&gt;Use something simple&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I built this site using &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com&quot; title=&quot;Jekyll&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; because I wanted something simple enough for:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Focusing on the content and not site administration (updates, plugins, security and that kind of mandatory stuff for some popular CMS).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Building something fast, not over bloated with database connections, Javascript, CSS and calls to external sites.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;So I chose a simple Jekyll template, customised it, initialized the Jekyll project, deployed it to a Google Cloud Engine VPS and run the PageSpeed Insights tool on it, because one of the first things you do when you put a new site online is to check its performance using Google PageSpeed Insights tool or similar, right?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;test-it&quot;&gt;Test it&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The test scored terrible, about a 70% for a page with little CSS, just one image, simple HTML, the minimum JS to report to Google Analytics and just a few paragraphs of content.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Among several problems, these appeared to be the main ones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;External calls (Google Analytics and Google Fonts).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Non minimized CSS/HTML.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Non-optimized images.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Missing cache headers.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Really, really disappointing.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fix-the-problems&quot;&gt;Fix the problems&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ok,  the image had a size than more than 5 megabytes, that’s way too much. I used an online service for optimizing the png file, and it went down to 1,2 megabytes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I also minimized the CSS and downloaded the fonts to serve them statically.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That should suffice I thought…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;However, I still scored &amp;lt; 80%, both mobile and desktop versions, for a straightforward simple static blog. WTF.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;actually-fix-the-problems&quot;&gt;Actually fix the problems&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I got serious and really investigated how could I fix the &lt;em&gt;performance&lt;/em&gt; problems PageSpeed had reported. My advantage, I was serving the site from a custom VPS server, so I had full control over it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moreover, I discovered &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.modpagespeed.com&quot; title=&quot;Apache PageSpeed&quot;&gt;Apache PageSpeed&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;,  open-source modules that optimize your site automatically. Too good to be true.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;They provide modules for both Apache and Nginx servers. The only caveat, I had to uninstall Nginx from the CentOS repository and download and build it from source to compile it with the pagespeed modules. An easy task as they provide an &lt;a href=&quot;https://www.modpagespeed.com/doc/build_ngx_pagespeed_from_source&quot; title=&quot;automated install&quot;&gt;automated install&lt;/a&gt; script (just like rvm!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;They provide a ton of &lt;a href=&quot;https://www.modpagespeed.com/doc/&quot; title=&quot;mods&quot;&gt;mods&lt;/a&gt;! Let’s try to keep it simple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What did I need:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Image optimizations.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Make sure Google Analytics is called asynchronously.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Minimize HTML and CSS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;These are the key PageSpeed modules:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;make_google_analytics_async;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;collapse_whitespace,combine_css,rewrite_css,move_css_above_scripts,combine_javascript,rewrite_javascript;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;lazyload_images,inline_preview_images,resize_mobile_images,responsive_images,resize_images,rewrite_images;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;And this is the resulted Nginx configuration file for the site:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;server {
  server_name yanez.io;

  root /home/web/current;
  index index.html;

  error_log /var/log/nginx/yanez.io.error.log;
  access_log  /var/log/nginx/yanez.io.access.log;

  listen 443 ssl http2; # managed by Certbot
  ssl_certificate /etc/letsencrypt/live/yanez.io/fullchain.pem; # managed by Certbot
  ssl_certificate_key /etc/letsencrypt/live/yanez.io/privkey.pem; # managed by Certbot
  include /etc/letsencrypt/options-ssl-nginx.conf; # managed by Certbot
  ssl_dhparam /etc/letsencrypt/ssl-dhparams.pem; # managed by Certbot

  pagespeed on;

  # Needs to exist and be writable by nginx.  Use tmpfs for best performance.
  pagespeed FileCachePath /var/ngx_pagespeed_cache;

  # Ensure requests for pagespeed optimized resources go to the pagespeed handler
  # and no extraneous headers get set.
  location ~ &quot;\.pagespeed\.([a-z]\.)?[a-z]{2}\.[^.]{10}\.[^.]+&quot; {
    add_header &quot;&quot; &quot;&quot;;
  }
  location ~ &quot;^/pagespeed_static/&quot; { }
  location ~ &quot;^/ngx_pagespeed_beacon$&quot; { }

  pagespeed EnableFilters make_google_analytics_async;
  pagespeed EnableFilters collapse_whitespace,combine_css,rewrite_css,move_css_above_scripts,combine_javascript,rewrite_javascript; 
  pagespeed EnableFilters lazyload_images,inline_preview_images,resize_mobile_images,responsive_images,resize_images,rewrite_images;

  if (!-f &quot;${request_filename}index.html&quot;) {
    rewrite ^/(.*)/$ /$1 permanent;
  }

  if ($request_uri ~* &quot;/index.html&quot;) {
    rewrite (?i)^(.*)index\.html$ $1 permanent;
  }

  if ($request_uri ~* &quot;.html&quot;) {
    rewrite (?i)^(.*)/(.*)\.html $1/$2 permanent;
  }

  location ~*  \.(jpg|jpeg|png|gif|ico|css|js|pdf|woff2)$ {
    expires 30d;
  }

  error_page 404 /404.html;

  location / {
    try_files $uri $uri.html $uri/ =404;
  }
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;So, without changes to the site code, just adding PageSpeed module, I finally scored &lt;strong&gt;good&lt;/strong&gt; in Google PageSpeed Insights:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;some-thoughts&quot;&gt;Some thoughts&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Not sure about the utility of PageSpeed. It looks like the important thing is the score and not the actual user experience.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For some stuff it’s useful. For example, I didn’t notice I put an excessively large image, and it pointed it out. Also, using the server’s cache for static resources is basic and it has a dedicated test for it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;However, will the user notice an 8.6kb CSS file is not minimized?  It would be handy it PageSpeed told you what’s the impact in the score of every issue it detects.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some other paid tools like &lt;a href=&quot;https://www.woorank.com&quot; title=&quot;WooRank&quot;&gt;WooRank&lt;/a&gt; splits the issues it detects in different categories, like issues that would be good to correct, and issues that you must correct. But PageSpeed directly puts all the issues at the same level:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/2018-05-26_22-29-49.png&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;PageSpeed results&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you are using PageSpeed, you are a technical user. You don’t need complexity to be hidden. You want to know the details. You want to know that an 8.6kb CSS file being minimized would have an impact of 1.5% in your score and activate the cache in your server a 10%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anyway, despite all this simplicity, and being free, PageSpeed is a tool I’ll keep using. It’s from Google, it scores your site, and if your site does not score well in Google is a bad thing, right?&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Francis Yáñez</name>
          
            <email>hi@yanez.io</email>
          
          
        </author>
      

      

      
        <summary type="html"></summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="en">
      
      <title type="html">Dear English readers</title>
      

      

      <link rel="canonical" href="https://yanez.io/en/2018-05-01/dear-english-readers" type="text/html" hreflang="en" title="Dear English readers" />

      
      
        <link rel="alternate"  href="https://yanez.io/en/2018-05-01/dear-english-readers" type="text/html" hreflang="en" title="Dear English readers" />
      

      <published>2018-05-01T00:00:00+02:00</published>
      <updated>2018-05-01T00:00:00+02:00</updated>
      <id>https://yanez.io/en/2018-05-01/dear-english-readers</id>
      <content type="html" xml:base="https://yanez.io/en/2018-05-01/dear-english-readers">&lt;p&gt;I apologize as I’m not a native English speaker and the majority of the publications in this personal blog will be in Spanish.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When using a technical language, I feel entirely comfortable in English, and there so I’ll write those technical articles first in English and then translate them into Spanish, so this blog has both versions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;However, I’ll be writing a lot of nontechnical articles too like different kind of reviews about books, movies and music, personal stuff and news articles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I don’t feel comfortable enough yet to use English as my primary language for those nontechnical articles, so I’ll write them in Spanish and won’t probably have an English version.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is why this site will have more Spanish content than English, and I apologize in advance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thank you so much for your comprehension!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you want to know more about me in English, please visit this &lt;a href=&quot;/about-me&quot;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Francis Yáñez</name>
          
            <email>hi@yanez.io</email>
          
          
        </author>
      

      

      
        <summary type="html">I apologize as I’m not a native English speaker and the majority of the publications in this personal blog will be in Spanish.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
</feed>
